有冇人聽首歌會諗起某d回憶？

唔係想像果d回憶
係以前係咁死聽一首歌。例如連續一個月溫書會聽某首歌 你一排之後聽番同一首歌就會諗番溫書既時候 環境 或者連繫既人
究竟點樣解釋呢個現象？

有
去旅行搭緊飛機坐緊火車聽住d歌
第時聽返會好似親歷其境咁
返工聽開既歌放假聽會想嘔

Classical conditioning

就好似打機D音樂咁

例如 瑪奇